Циклы нужны для атоматизации повторения одного участка кода n-ое количество раз. Вместо повторения одной операции 100 раз, более удобно запустить цикл, который выполнит 100 сравнений согласно условиям и найдет подходящие совпадения (либо не найдет, если их нету) 